李家超指韓正主動提民族黨 要求依法處理

中央港澳工作協調小組組長、國務院副總理韓正昨在北京接見由保安局長李家超帶領的紀律部隊交流團。仍然身在北京的李家超今早表示，韓正在談到港獨問題時主動提及要依法處理香港民族黨。對於香港會否隨澳門設立維護國家安全委員會，李家超指香港未就基本法23條立法，故不評論這事。

李家超今早會見傳媒，講述昨天和韓正會面的情況。他表示，韓正希望紀律部隊全面準確理解和貫徹一國兩制，堅定維護國家安全及法治，又重申對港獨問題必須零容忍。

他說，當他向韓正介紹香港工作時沒有主動提及任何個案，但韓正確是在提及港獨問題時，講到要依法處理香港民族黨。

被問及香港會否隨澳門設立維護國家安全委員會或類似機構，李家超稱，「澳門的做法當然按着澳門的法律進行，香港特區未就23條立法」，所以他不評論。李家超又說，他是次在北京沒有討論過23條立法的情況，但強調特區政府對23條立法的立場清晰，立法是憲制責任，不會逃避。

對於香港眾志稱有兩名成員在內地被國安帶走問話，李家超強調任何人如果有任何經歷、求助，或希望特區政府協助，必須向有關部門提供資料，有關部門會按所提供資料和個案的實際情況處理。

李家超稍後還有其他拜會活動，之後將結束行程回港。

自己證實左

咩法呀？
成日話執法，又唔講犯左咩法，但又唔叫黑警拉人。
咁到底有無犯法

即係民族黨有咩事嘅話就係中共落order做嘅

明白曬
會幫手幫中共宣傳出去俾美國聽

依法依法

即係公開承認支那粗暴干預香港內政，並成為違反聯合聲明有力證詞？

改基本法搬龍門再加埋追溯期，又贏

死上海佬，明明自己家鄉都係中共下嘅受害者

普選夠憲制責任